出招阻拜登改變對華政策 特朗普將加強制裁中共

節錄

出招阻拜登改變對華政策
特朗普將加強制裁中共

【加大力度】。。。。。。。。。。。。可是，美媒《華盛頓郵報》分析，拜登雖高舉人權，但他上任後的首要目標顯然是內政，「對於香港而言，（美國）伸援的日子可能還遙遙無期。」《紐約時報》引述接近拜登團隊的消息稱，拜登是否撤銷特朗普時期的強硬政策，將取決於中國未來是否仍然強硬應對南海、台灣及香港問題。

相關新聞：王毅將赴日韓游說合作

美國新聞網站Axios引述美國政府高層人士稱，特朗普政府將在未來十周，計劃制裁更多中國企業、中共組織，以及制裁更多在新疆及香港損害自由的政府高層，。。。。。。。。。。

■特朗普據報將會加強對華施壓。 設計圖片

料涉港疆政府及解放軍機構

。。。。。。。。。。。。最新美國考慮在高競爭的漁業着手，打擊一些使用強迫勞動的中國漁業公司。文章解釋，強迫或免費的漁業勞動不止是人權問題，亦可以給予中國漁業在地緣政治上取得優勢。過往外媒多次指摘中國漁業違規到遠處作業，久而久之佔領部份海域。

在官員的升遷上，特朗普政府亦尋找一些對華強硬派學者，把他們晉升到更高級的位置。白宮國家安全委員會發言人尤利奧特（John Ullyot）向Axios稱：「除非北京改變他們的行徑，變成全球的一個可靠角色，否則未來總統決定改變現屆特朗普政府的歷史性舉動，很可能變成一種政治自殺」。拜登團隊目前拒絕回應報道。

改變政策或變「政治自殺」

。。。。。。。。。。《華盛頓郵報》分析，拜登會遵守特朗普強硬應對中國科技的做法，但會更多尋求盟友協助。在香港問題上，該報指講人權的拜登或許更強硬應對中國，但香港問題並不是首要，援助香港可能是遙遙無期。

中國官媒日前用「人渣」及「搞屎棍」來形容蓬佩奧，指摘其圍堵中國行動，但外交部發言人趙立堅昨回應美國將作出更多制裁時，用詞卻非常平淡，他僅稱：「中國歷來主張是中美合則兩利，鬥則俱傷，合作是雙方唯一正確的選擇，中國也敦促美方同中方相向而行。」

。。。。。。。。

Axios

■習近平八年前訪美和拜登一同出席活動。

基辛格又出黎鳩噏
肯肯定
China joe會搵佢做顧問